<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- GRACE-lite Requirements for multi-agent handoff -->
<requirements>
  <meta>
    <project-name>KrotVPN</project-name>
    <version>2.5.0</version>
    <updated>2026-03-24</updated>
    <status>active</status>
    <methodology>GRACE-lite for AI-assisted development</methodology>
  </meta>

  <product>
    <name>KrotVPN</name>
    <summary>
      Коммерческий VPN-сервис на базе AmneziaWG с user dashboard, admin panel,
      billing, referrals, Telegram bot и двухузловой сетевой моделью RU entry / DE exit.
    </summary>
    <target-users>
      Частные пользователи, которым нужен устойчивый доступ к интернет-ресурсам через
      обфусцированный VPN, и оператор сервиса, управляющий подписками, маршрутами и узлами.
    </target-users>
    <primary-goal>
      Давать пользователю рабочий VPN-доступ с минимальным количеством шагов:
      регистрация, пробный доступ или подписка, получение конфигурации, подключение.
    </primary-goal>
  </product>

  <scope>
    <in-scope>
      FastAPI backend с JWT auth, Telegram auth, subscriptions, billing, referrals, admin API.
      Пользовательский frontend для регистрации, входа, получения VPN-конфига и просмотра статуса.
      Admin frontend для пользователей, тарифов, узлов, маршрутов, доменных routing-правил и базовой аналитики.
      Telegram bot для быстрого входа, выдачи конфига и просмотра подписки.
      Хост-управляемая интеграция с AmneziaWG, routing, iptables/ipset и deploy scripts.
      Policy-driven routing по доменам, wildcard-доменам, DNS-bound IP и CIDR с обратной совместимостью к текущему RU baseline.
    </in-scope>
    <out-of-scope>
      Нативные мобильные приложения.
      Полноценный self-service support center.
      Deep packet inspection или payload-level traffic inspection.
      Завершенная enterprise-grade observability и autoscaling.
    </out-of-scope>
  </scope>

  <use-cases>
    <use-case id="UC-001" priority="critical">
      <name>Domain-first route selection</name>
      <goal>
        Когда домен известен, система должна принимать маршрутное решение по доменному policy-правилу
        раньше, чем по общей географии IP-адреса.
      </goal>
      <acceptance>
        Exact-domain rule имеет приоритет над wildcard-domain rule.
        Wildcard-domain rule имеет приоритет над CIDR rule.
        При отсутствии явного policy сохраняется текущий RU baseline.
      </acceptance>
    </use-case>
    <use-case id="UC-002" priority="critical">
      <name>Foreign CDN domain with changing IPs</name>
      <goal>
        Домен с DE policy должен оставаться routed через DE даже если его IP-адреса меняются из-за CDN или DNS rotation.
      </goal>
      <acceptance>
        DNS binding обновляется по TTL.
        Истекшие привязки не остаются активными бесконечно.
        Изменение IP не ломает policy semantics для уже известного домена.
      </acceptance>
    </use-case>
    <use-case id="UC-003" priority="high">
      <name>Admin-managed routing policy</name>
      <goal>
        Администратор должен иметь возможность создавать, изменять, отключать и проверять routing policy rules.
      </goal>
      <acceptance>
        Admin API и admin UI отражают effective route target и причину решения.
        Изменение policy приводит к runtime sync без потери несвязанных правил.
      </acceptance>
    </use-case>
    <use-case id="UC-004" priority="high">
      <name>Backward-compatible fallback behavior</name>
      <goal>
        Пока покрытие доменных правил неполное, система не должна ломать уже работающую модель RU-vs-non-RU.
      </goal>
      <acceptance>
        Unknown domain без явного policy уходит в CIDR evaluation и затем в текущий RU baseline.
        Rollout возможен поэтапно без обязательного массового переопределения существующих правил.
      </acceptance>
    </use-case>
  </use-cases>

  <critical-user-flows>
    <flow id="F-001" priority="critical">
      <name>Email registration and trial provisioning</name>
      <description>
        Пользователь регистрируется по email, получает trial subscription и VPN client,
        после чего может скачать конфиг или показать QR.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-002" priority="critical">
      <name>Telegram authentication</name>
      <description>
        Пользователь входит через Telegram widget или bot-mediated auth,
        после чего получает тот же доступ к конфигу и подписке.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-003" priority="critical">
      <name>Paid subscription activation</name>
      <description>
        Пользователь выбирает план, создает платеж, webhook подтверждает оплату,
        подписка продлевается, VPN доступ активируется или остается активным.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-004" priority="critical">
      <name>Config delivery</name>
      <description>
        Пользователь получает VPN config через dashboard или Telegram bot:
        текст, файл или QR.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-005" priority="high">
      <name>Admin operations</name>
      <description>
        Администратор логинится, смотрит пользователей, тарифы, состояние узлов,
        маршрутов, policy-правил и базовую бизнес-аналитику.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-006" priority="critical">
      <name>Domain-aware route decision</name>
      <description>
        При доступе к домену система должна сначала оценивать exact/wildcard domain rules,
        затем DNS-bound IP и explicit CIDR rules, и только потом текущий RU baseline.
      </description>
    </flow>
    <flow id="F-007" priority="high">
      <name>DNS-bound policy refresh</name>
      <description>
        Когда DNS binding для policy-managed домена меняется, runtime route set должен быть обновлен
        без silent leakage старых адресов.
      </description>
    </flow>
  </critical-user-flows>

  <current-functional-baseline>
    <implemented>
      Email/password auth и refresh token flow.
      Telegram auth endpoint и bot-assisted authorization.
      Trial subscriptions и paid subscriptions.
      VPN config generation, config download, QR generation, client stats.
      Referral code generation и referral bonus processing.
      Admin API и отдельный admin frontend.
      Docker Compose stack для backend/frontend/admin/nginx/db/redis/telegram-bot.
      Базовый split-tunneling по RU IPset и custom routes.
    </implemented>
    <partial>
      Billing production hardening.
      Route-aware migration от legacy VPNServer к VPNNode/VPNRoute.
      Admin analytics consistency.
      Email module и уведомления.
      Domain-aware routing planning approved, but implementation not started.
      End-to-end verification and repeatable deployment safety.
    </partial>
    <known-gaps>
      Нет нормальной схемы database migrations через Alembic workflow.
      Deployment security и secrets handling слабые.
      Тестовое покрытие неполное и локально не всегда воспроизводимо без подготовки окружения.
      Текущий routing baseline слишком жестко зависит от RU IPset и не покрывает intent-level routing по доменам.
    </known-gaps>
  </current-functional-baseline>

  <non-functional-priorities>
    <priority rank="1">Безопасность секретов, admin access и billing webhook handling.</priority>
    <priority rank="2">Надежность VPN provisioning и route-aware topology.</priority>
    <priority rank="3">Объяснимость и детерминизм routing decision по домену, DNS binding и CIDR.</priority>
    <priority rank="4">Повторяемый AI handoff через актуальные docs и contracts.</priority>
    <priority rank="5">Упрощение deployment и снижение host-coupling там, где это возможно.</priority>
  </non-functional-priorities>

  <routing-requirements>
    <requirement id="RR-001">Policy precedence must be deterministic and explicitly documented.</requirement>
    <requirement id="RR-002">Decision reason must be observable without exposing secrets or raw sensitive payloads.</requirement>
    <requirement id="RR-003">Domain normalization must avoid duplicate rules caused by casing, trailing dots or wildcard formatting drift.</requirement>
    <requirement id="RR-004">Runtime sync must remove stale DNS-derived addresses after TTL expiry or rule deactivation.</requirement>
    <requirement id="RR-005">Fallback to current RU baseline must remain available until policy rollout is complete.</requirement>
  </routing-requirements>

  <agent-guidance>
    <instruction>
      Новый AI-агент должен сначала прочитать docs/current-status.xml, docs/knowledge-graph.xml,
      docs/development-plan.xml и docs/verification-plan.xml, и только потом менять код.
    </instruction>
    <instruction>
      При конфликте между старым документом и кодом приоритет имеет код, после чего агент обязан
      обновить соответствующий документ.
    </instruction>
    <instruction>
      Любая работа по routing policy должна явно называть decision precedence и expected fallback branch.
    </instruction>
  </agent-guidance>
</requirements>
